Кстати идея. Если я уж называю их методы.. может это методы? ;-)
Почему.. потому что все-таки 2 файла это сложно.. и по каталогам.?

----
file-to-points FileRobot#f1#4
file-to-spheres FileRobot#f1#4
array2d-edit Array2dRobot#userdeedlog#16
manage-object-color Points#qmlObject#23
manage-object-radius Points#qmlObject#23

PerformDeed {
  name: "file-to-points"
  object: wp.find( "Points#qmlObject" )
  params: [ ["tcolor.value",15] ]
}

------------------------------------------------
import "somelib.aux"

// - загружает роботы и действия
// ага, значит нам надо на импорте.. создать объект каталог действий..
// возможно, это хрень. 
/*

RobotLib { 
  basedir: "somelib" 
}

*/

по существу, что нам надо.
1. Сказать что загружать.
2. Запомнить qt importPath для загрузки роботов
3. Загрузить способности

-----------------------------